「救媛行動」她是誰？ - 李碧華

「救媛行動」她是誰？ - 李碧華

前立法會主席、獻世派禮義廉創黨主席曾鈺成，聯同港大法律學者張達明等人，在烽火硝煙危難關頭，進入理大校園，說是「援救行動」，原來是「救媛行動」。

曾一到場即查詢「朱媛喺唔喺度？」其後親自陪同該蒙面女生離開。有目的而來，其他陪同者及勸喻言行似屬次要。何以之前神父、教授、議員、校董會主席……一一被濫權黑警拒絕，曾前主席等人卻可通融？他的開口牌朱媛是否朱鎔基孫女朱雲來（香港金融發展局成員）女兒？網上瘋傳兼起底，曾否認，只強調「收到一名普通家長求助」，其後到理大協助被困人士離開。若非朱前總理孫女，也是富豪權貴官三代、紅三代、政三代吧，路人甲如何使得動政客親自處理這非常任務並接走？

在大批記者及學生面前「尋人」，更「耐人尋味」，太詭異了。大家都很好奇，究竟這女生是誰？可享特權？現在哪裏？抗爭者人人生死一線時她安全了，對得起困在理工及慘遭抓捕毒打至重傷危殆的手足嗎？他們或因「暴動」罪名判囚10年，朱也是「暴徒」之一，此刻心情如何？李超人呼籲「網開一面」，5個多月後毒蛾黑警才特事特辦？不公平！不公義！

這回曾可為區選（如果仍有）形勢落後的獻世派「拉」到多少票？大家一票會投民賤聯嗎？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com